西環集中營：美設2020普選死線 北京陷兩難 - 季陶

西環集中營：美設2020普選死線 北京陷兩難 - 季陶

共和黨參議員魯比奧

反送中惡法抗爭行動表面似乎已暫時休戰，但因今次事件而引爆的多個政治炸彈，其實尚未解決。而最令北京煩惱的事，除了是香港管治問題，還有送中惡法令外國政府更積極介入香港事務，特別是美國國會，例如提出《香港人權及民主法案》的共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）日前在Twitter發文，警告香港的特殊地位不是必然。有熟悉美國情況政界人士直言，有關法案幾乎肯定通過參、眾兩院，當中將香港2020年落實普選作為政策條文，「如果北京要調整對港政策，不能不考慮呢個因素，因為一旦做唔到，香港就可能面對制裁」。

法案計劃年內通過

該政界中人指，之前國會眾議院議長、民主黨佩洛西（Nancy Pelosi）表態支持《香港人權及民主法案》，「換句話說，在參眾兩院，民主、共和兩黨支持，亦睇唔到總統特朗普會唔肯簽署」，更有曾與美國議員會面的民主派人士對他說，兩黨以今年內通過《香港人權及民主法案》為目標，「當時仲未發生200萬人上街、G20未開，我估現在通過時間只會提前，不會拖後」。雖然盛傳北京將再調整對港政策，但該政界中人指，一旦《香港人權及民主法案》通過，北京將無法避免要考慮有關因素，「因《香港人權及民主法案》內政策條文寫明香港2020年落實普選，如果北京對港仍走強硬路線，拒絕畀港人真普選，咁會違反《香港人權及民主法案》，到時北京係咪有足夠準備，面對香港可能受制裁嘅風險？」

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
建制派區會主席阻討論惡法

下一則
下一則
警方鎖定數十領頭衝擊者

黎喇屌
反正我地都冇野輸㗎喇 攪炒囉
一齊共享大灣區榮耀喇克警

快d啦

現在有一些建議，你可以考慮用唔用！
1.現在共產黨破壞《中英聯合聲明》《基本法》《立法會議事規則》《香港法律》要求人大常委，終止《中英聯合聲條約》《基本法無效》立即宣布，立即收回界限街以北，實施『一國一制』。

2.要求英國收回界限街以南

3.明日大改為香港西區和南丫島填海造地，擴大香港面積！

要求人大常委，終止《中英聯合聲條約》《基本法無效》立即宣布，立即收回界限街以北，實施『一國一制』。

傻撚咗？香港超過一半人口居住新界，仲未計界限街以北嘅新九龍地區添

制裁應該更具針對性,
針對果D反對普選的建制議員、官員,及其家屬、公司,制裁佢地
咁先有效

burn with us

哩個真 直接郁鳩賣港班撚樣

準備續bno

支持攬炒

攬炒就攬炒。